[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-7b0425dd})
# > Объект прокси

Следующие объекты напрямую связаны с `proxy` API.

[comment]: # ({/new-7b0425dd})

[comment]: # ({new-52ccb0be})
### Прокси

Объект прокси имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|proxyid|строка|*(только чтение)* ID прокси.|
|**host**<br>(требуется)|строка|Имя прокси.|
|**status**<br>(требуется)|целое число|Тип прокси.<br><br>Возможные значения:<br>5 - активный прокси;<br>6 - пассивный прокси.|
|description|текст|Описание прокси.|
|lastaccess|штамп времени|*(только чтение)* Время, когда прокси подключался к серверу в последний раз.|
|tls\_connect|целое число|Подключения к прокси.<br><br>Возможные значения:<br>1 - *(по умолчанию)* Без шифрования;<br>2 - PSK;<br>4 - сертификат.|
|tls\_accept|целое число|Соединения с прокси.<br><br>Возмодные битовые значения:<br>1 - *(по умолчанию)* Без шифрования;<br>2 - PSK;<br>4 - сертификат.|
|tls\_issuer|строка|Эмитент сертификата.|
|tls\_subject|строка|Субъект сертификата.|
|tls\_psk\_identity|строка|Идентификатор PSK. Требуется, если либо в `tls_connect`, либо в `tls_accept` выбран PSK.|
|tls\_psk|строка|Pre-shared ключ, по крайней мере 32 шестнадцатеричных цифры. Требуется, если либо в `tls_connect`, либо в `tls_accept` выбран PSK.|
|auto\_compress|целое число|*(только чтение)* Показывает используется ли сжатие передачи данных между Zabbix сервером и прокси.<br><br>Возможные значения:<br>0 - Сжатие отсутствует;<br>1 - Сжатие включено;|

[comment]: # ({/new-52ccb0be})

[comment]: # ({new-4e21547f})
### Интерфейс прокси

Объект прокси задает интерфейс, который используется для подключения к
пассивному прокси. Этот объект имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|interfaceid|string|*(только чтение)* ID интерфейса.|
|**dns**<br>(требуется)|строка|DNS имя используемое интерфейсом.<br><br>Может быть пустым, если соединение выполняется через IP.|
|**ip**<br>(требуется)|строка|IP адрес используемый интерфейсом.<br><br>Может быть пустым, если соединение выполняется через DNS.|
|**port**<br>(требуется)|строка|Номер порта используемого интерфейсом.|
|**useip**<br>(требуется)|целое число|Должно ли соединение выполняться через IP адрес.<br><br>Возможные значения:<br>0 - подключение с использованием DNS имени;<br>1 - подключение с использованием IP адреса.|
|hostid|строка|*(только чтение)* ID прокси, которому принадлежит интерфейс.|

[comment]: # ({/new-4e21547f})
